\documentclass{article}
% s e l e c c i o n a e l t i p o de documento
\usepackage[spanish]{babel}
%
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}
% i n i c i o d e l cuerpo d e l documento
\title{Laboratorio 1}
\author{Jean Carlos Chavarr\' ia Hughes B11814}
\maketitle
% t i t u l o d e l documento
\begin{abstract}
Laboratorio 2 de el curso IE 0217.
\end{abstract}
\section{Introducci\' on}
Este documento corresponde al reporte de segundo laboratorio del curso IE0217, en el cual se trabaj\' o con distintas librer\' ias de C++, tambien se practic\' o m\' as con \textbf{makefiles} y adem\' as se trabaj\' o con \textbf{doxygen}.

\section{Comentarios Importantes}

\subsection*{Librar\' ias}

La primera parte del laboratorio se enfoc\' o en el uso de las librer\' ias y como compilarlas y ejecutarlas. Se trabaj\' o con el compilador \textbf{g++} y las banderas \textbf{-o} y \textbf{-c}. 

\bigskip

\begin{enumerate}
\item  Porqu\' e se llama el programa de esta manera y no simplemente digitando hola.
\item  Qu\' e debe hacerse para poder correrlo escribiendo simplemente hola.
\item  Porqu\' e el devolver un 0 es signo de ejecuci\' on correcta y un valor distinto indica una condici\' on de error.

\end{enumerate}

\subsection*{Soluci\' on}

\begin{enumerate}
\item Sucede porque el directorio actual no se encuentra en el \textbf{PATH}.
\item Se deberia agregar al \textbf{PATH} del siistema, pero por seguridad no est\' a, a diferencia de \textit{Windows}. Una manera de hacerlo es con el comando: 
\begin{verbatim}
PATH=.:$PATH:.
\end{verbatim}
\item En esta pregunta, el devolver un cero funciona como s\' imbolo de una correcta ejecuci
' on, meramente por convenci\' on, ya que en realidad el programa compila y se ejecuta de manera correcta, con sea lo que sea que tenga el \textit{return}. Se hizo una prueba donde se elimin\' o el \begin{verbatim}
return 0
\end{verbatim}
y el programa funci\' o correctamente.
\end{enumerate}

\subsection*{Makefile}

Se debe tener especial cuidado a la hora de copiar el texto de \textbf{makefile}, esto debido a que algunos caracteres se copian como si fueran otros y adem\' as que se incluyen espacios extras donde no deberian existir.

\bigskip

El probleam que me surgi\' o con el makefile fue que estaba ejecutandolo pero me presentaba errores, debido a que \textit{ el archivo o directorio <-r> no exist\' ia, tambi\' en con el <-o> y el -c}.

Esto era debido a que al realizar copiar y pegar, el gui\' on se copiaba como un gui\' on largo, diferente al que se necesitaba y fue un error muy dif\' icil de observar.


\subsection*{Doxygen}



\end{document}
