\documentclass[11pt,letterpaper]{article}     % Tipo de documento y otras especificaciones
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % Para escribir tildes y eñes
\usepackage[spanish]{babel}                   % Para que los títulos de figuras, tablas y otros estén en español
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\tablename}{Tabla}}					% Cambiar nombre a tablas
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\listtablename}{Índice de tablas}}		% Cambiar nombre a lista de tablas
\usepackage{geometry}                         
\geometry{left=18mm,right=18mm,top=21mm,bottom=21mm} % Tamaño del área de escritura de la página
\usepackage{ucs}
\usepackage{amsmath}      % Los paquetes ams son desarrollados por la American Mathematical Society
\usepackage{amsfonts}     % y mejoran la escritura de fórmulas y símbolos matemáticos.
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}     % Para insertar gráficas
\usepackage[lofdepth,lotdepth]{subfig}	% Para colocar varias figuras
\usepackage{unitsdef}	  % Para la presentación correcta de unidades
\usepackage{pdfpages}   %incluir paginas de pdf externo, para los anexos
\usepackage{appendix}   %para los anexos
\renewcommand{\unitvaluesep}{\hspace*{4pt}}	% Redimensionamiento del espacio entre magnitud y unidad
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}     % Para insertar hipervínculos y marcadores
\usepackage{float}		% Para ubicar las tablas y figuras justo después del texto
\usepackage{booktabs}	% Para hacer tablas más estilizadas

\usepackage{tikz} %preamble
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usepackage{tikz-3dplot}

\batchmode
%\usepackage{apacite}
\bibliographystyle{plain} 
\pagestyle{plain} 
\pagenumbering{arabic}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}	% Para manejar los encabezados y pies de página
\pagestyle{fancy}		% Contenido de los encabezados y pies de pagina
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%No modificar las líneas anteriores


\lhead{Investigación bibliográfica I}
\chead{}
\rhead{IE-0217 - Estructuras abstractas de datos y algoritmos para ingeniería}	% Aquí va el numero de experimento, al igual que en el titulo
\lfoot{Escuela de Ingeniería Eléctrica}
\cfoot{\thepage\ de \pageref{LastPage}}
\rfoot{Universidad de Costa Rica}

\author{Autor: \\ \\Jean Carlos Chavarría Hughes, B11814\\ \\ \\ \\ \\Profesor:\\ \\Dr. rer. nat. Francisco Siles Canales \vspace*{2.0in}}
\title{Universidad de Costa Rica\\{\small Escuela de Ingeniería eléctrica\\ IE-0217 - Estructuras abstractas de datos y algor\' itmos para ingeniería\\II ciclo 2014\\\vspace*{0.55in} Investigación bibliográfica I}\\ Formatos informáticos para objetos en 3D.
\vspace*{1.35in}}

%% Settings of tikz figures
\tikzset{isometricXYZ/.style={x={(-0.866cm,-0.5cm)}, y={(0.866cm,-0.5cm)}, z={(0cm,1cm)}}}
%: isometric South West : Z , South East : X , North : Y
\tikzset{isometricZXY/.style={x={(0.866cm,-0.5cm)}, y={(0cm,1cm)}, z={(-0.866cm,-0.5cm)}}}
%: isometric South West : Y , South East : Z , North : X
\tikzset{isometricYZX/.style={x={(0cm,1cm)}, y={(-0.866cm,-0.5cm)}, z={(0.866cm,-0.5cm)}}}


\begin{document}

\pdfbookmark[1]{Portada}{portada} 	% Marcador para el título

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\listoffigures
\newpage

\section{Resumen}
En este proyecto se presentan y analizan diferentes tipos de estructuras de datos que se encuentran en la actualidad para el manejo de informaci\' on que representa objetos y figuras s\' olidas en tres dimesiones. Se busca presentar una discuci\' on de los formatos de archivos m\' as importantes, adem\' as, mostrar al lector los algoritmos m\' as importantes de manipulaci\' on de datos gr\' aficos y finalmente indagar sobre las cuatro representaciones de la malla poligonal, conocida en ingl\' es como \textit{polygonon mesh}.


\section{T\' itulo}
Estructuras de datos para gr\' aficos en tres dimensiones, con \' enfasis en algoritmos de comparaci\' on.

\section{Problema de la investigaci\' on}
La ausencia importante sobre descripciones sencillas que permitan implementar algoritmos de comparaci\' on de gr\' aficos en tres dimensiones, mediante la obtenci\' on y manipulaci\' on de archivos de texto que contengan vectores de posici\' on de diferentes indicadores en tiempo real. 

\section{Justificación}
La presente investigaci\' on se motiva debido a la creciente importancia que ha tomado la manipulaci\' on digital de informaci\' on en la actualidad, donde lograr predecir comportamientos y comparar actividades de ciertos objetos o personas con una referencia establecida no se ha podido llevar a cabo tan objetivamente como se quisiera. Por ejemplo en actividades deportivas, donde la presencia de jueces conlleva inherentemente agregar puntos de falla a la actividad debido a que como cualquier ser humano o conjunto de seres humanos, la percepci\' on e interpretaci\' on de im\' agenes debe pasar por la mente, donde cada persona puede tener perspectivas distintas, sin que exista un lineamiento completamente grande para abarcar cualquier eventualidad que se pueda presentar.\\
Existen muchas \' areas de la vida donde seria una ventaja lograr incorporar mecanismos de comparaci\' on de video, para determinar coincidencias, similitudes o divergencias entre cada uno de ellos, as\'i como generar bases estad\' isticas basadas no es datos num\' ericos, sino en la caracter\' istica de las acciones ejecutadas y digitalizadas.\\
Es por esta raz\' on que con la presente investigaci\' on se busca iniciar dicho proceso mediante el an\' alisis de estructuras de datos y algoritmos para obtener una base te\' orica suficientemente comprensible y aplicar el conociemiento a problemas gen\' ericos, de distintas \' indoles.


\section{Objetivos}
\subsection{Objetivo General}
Presentar una base te\' orica comprensible sobre estructuras de datos relacionadas con objetos en tres dimensiones, adem\' as de las cuatro representaciones de mallas poligonales.
\subsection{Objetivos Espec\' ificos} 
%Recuerde que se realiza un capitulo de investigacion por cada objetivo especifico. Sin perder de vista el objetivo general.
\begin{enumerate}
\item Comparar las caracter\' isticas de los formatos de gr\' aficos en tres dimensiones m\' as importantes que se manejan en la actualidad.
\item Presentar un an\' alisis de las siguientes cuatro representaciones de mallas poligonales:
	\begin{itemize}
	\item Mallas v\' ertice-v\' ertice.
	\item Mallas cara-v\' ertice.
	\item Mallas de bordes-alado.
	\item Mallas de graficaci\' on din\' amica.
	\end{itemize}

%\item Brindar una descripci\' on detallada de los siguientes algoritmos: 
%	\begin{itemize}
%	\item Cierre transitivo.
%	\item Algoritmo de Warshall.
%	\item Algoritmo de trayectoria m\' as corta.
%	\item 
%	\end{itemize}
%

\item Describir los tipos de visualizaci\' on de conjuntos de datos:
	\begin{itemize}
	\item Representaci\' on de campos escalares.
	\item Representaci\' on de campos vectoriales.
	\item Representaci\' on de campos tensores.
	\end{itemize}
	
\end{enumerate}

\section{Introducci\' on}

Desde que surgieron los ordenares, las tecnolog\' ias de la informaci\' on han cambiadado de manera tal que se puede considerar con un hito en la historia del ser humano. Desde ese momento, los avances en el \' area de las inform\' atica han crecido a pasos agigantados y en la actualidad el procesamiento de im\' agenes por computaci\' on y el an\' alisis de estas se ha convertido en un \' area de car\' acter cient\' ifico con gran importancia para la invectigaci\' on e industria.\\
Los gr\' aficos son una estructura de datos, que permiten visualizar e interpretar informaci\' on de maneras muy llamativas al ser humano y con esto obtener tanto gr\' aficos en una dimensi\' on, dos dimensiones y tres dimensiones, por el momento.\\
Finalmente, este proyecto se presenta dentro de un marco en el cual la investigaci\' on dentro de la Escuela de Ingenier\' ia El\' ectrica ha crecido considerablemente, espec\' ificamente e, el \' ambito de inteligencia artifical y reconocimiento de patrones, concibiendo de esta manera la necesidad de nichos de investigaci\' on centrados en temas espec\' ificos, como el presente.


\section{Desarrollo}

\section{Conclusiones}


\renewcommand{\bibname}{Referencias}
\addcontentsline{toc}{section}{Referencias}

\begin{thebibliography}{5}
\bibitem {G. Scott Owen} G. Scott Owen (2005). \textit{HyperGraph} Obtenido de \url{https://www.siggraph.org/education/materials/HyperGraph/hypergraph.htm}  el 1 de setiembre de 2014.

\bibitem {Langasam, Augenstein y Tenenbaum} Yedidyah Langasam, Moshe J. Augenstein y Aaron M. Tenenbaum (1997). \textit{Estructuras de datos con C y C++, Segunda Edicion}. Prentice Hall/Booklyn College, México D.F., México.

\bibitem {Donald Hearn y M. Pauline Baker} Donald Hearn y M. Pauline Baker (1995). \textit{Gr\' aficas por computadora, Segunda Edicion}. Prentice Hall/Hispanoamericana, México D.F., México.

\bibitem {Colin Smith} Colin Smith (2006). \textit{On Verrtex-Vertex systems and their use in geometric and biological modelling}. The University of Calgary/Departament of computer science, Calgary, Alberta.

\bibitem {Md Shonel, Leow Meng Chew y Pang Ying Han} Md Shonel, Leow Meng Chew y Pang Ying Han (2014). \textit{Computer Graphics, TCS2111}. Recuperado de \url{http://fist2.mmu.edu.my/} el 1 de setiembre de 2014.

\end{thebibliography} 
\end{document}